[
    {
        "name":"Palais de L'\u00c9lys\u00e9e",
        "latitude":"48.870416",
        "longitude":"2.316754",
        "img": "https://www.elysee.fr/images/default/0001/09/b699172527a2373a04b802e13ef1c6e38a02ef58.jpeg?w=1550&h=710&s=d532e35fe09856552f7ecd0cd3d442b473053e11900aef4368c2d2d58de63c7e",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Op\u00e9ra National - Grand-Th\u00e9\u00e2tre",
        "latitude":"44.842507",
        "longitude":"-0.574178",
        "img":"https://www.opera-bordeaux.com/sites/default/files/2019-07/01-Grand-Theatre-by-J.Fernandez.jpg",
        "city":"Bordeaux"
    },
    {
        "name":"Basilique Saint-Michel",
        "latitude":"44.834401",
        "longitude":"-0.565021",
        "img":"https://www.bordeaux-tourisme.com/sites/bordeaux_tourisme/files/styles/sit_main_image/public/externals/2a2781627560ad64a8742bcaddb270b4.jpg?itok=vKmr-UVj",
        "city":"Bordeaux"
    },
    {
        "name":"Citadelle du Chateau d'Ol\u00e9ron",
        "latitude":"45.884732",
        "longitude":"-1.189307",
        "img":"https://ot-le-chateau.minisites.charentestourisme.com/files/2013/11/citadelle-Thiery.jpg",
        "city":"Chateau d'Oléron"
    },
    {
        "name":"Cath\u00e9drale Saint-Andr\u00e9 de Bordeaux",
        "latitude":"44.837645",
        "longitude":"-0.57767",
        "img":"https://i.pinimg.com/originals/d1/93/9d/d1939d7a5a3a35b27093602483f697c9.jpg",
        "city":"Bordeaux"
    },
    {
        "name":"Chateau Pichon-Longueville",
        "latitude":"45.176168",
        "longitude":"-0.75236",
        "img":"https://www.bordeaux-tourisme.com/sites/bordeaux_tourisme/files/styles/sit_main_image/public/externals/e3a06b04458bbf42a0c5c5acd28edbef.jpg?itok=kVEjvuRH",
        "city":"Bordeaux"
    },
    {
        "name":"Ch\u00e2teau L\u00e9oville Poyferr\u00e9",
        "latitude":"45.164058",
        "longitude":"-0.74089",
        "img":"https://media.abcsalles.com/images/1/salles/1440x960/17634/chateau-leoville-poyferre-27.jpg",
        "city":"Saint-Julien-Beychevelle"
    },
    {
        "name":"Ch\u00e2teau Lascombes",
        "latitude":"45.044431451",
        "longitude":"-0.683126",
        "img":"https://avis-vin.lefigaro.fr/media/cache/page_100/var/src/79/19748-autre-chateau-lascombes-margaux.jpg",
        "city":"Eysines"
    },
    {
        "name":"Ch\u00e2teau Giscours",
        "latitude":"45.00891",
        "longitude":"-0.646168",
        "img":"https://www.lacoste-traiteur.com/wp-content/uploads/2014/01/Chateau-Giscours.jpg",
        "city":"Labarde"
    },
    {
       	"name":"Ch\u00e2teau Margaux",
        "latitude":"45.04443",
        "longitude":"-0.668757",
        "img":"https://cache.larvf.com/data/photo/w1200_h630_c18/62/chateau-margaux.jpg",
        "city":"Margaux"
    },
    {
        "name":"Porte Cailhau",
        "latitude":"44.838794",
        "longitude":"-0.568481",
        "img":"https://www.bordeaux-tourisme.com/sites/bordeaux_tourisme/files/styles/sit_main_image/public/externals/fc0ab8c43fd65368641b9fc1bb3d2198.jpg?itok=l3YSkq2J",
        "city":"Bordeaux"
    },
    {
    	"name":"Fort M\u00e9doc",
        "latitude":"45.111067",
        "longitude":"-0.703063",
        "img":"https://www.google.com/url?sa=i&url=https%3A%2F%2Fwww.medoc-atlantique.com%2Ffiches%2Ffort-medoc%2F&psig=AOvVaw3JK4TifK6l6xv9hwD4CxeZ&ust=1649336967487000&source=images&cd=vfe&ved=0CAoQjRxqFwoTCLDstJPB__YCFQAAAAAdAAAAABAD",
        "city":"Cussac-Fort-Médoc"
    },
    {
        "name":"Arc de Germanicus",
        "latitude":"45.745919",
        "longitude":"-0.628883",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Arc_de_Germanicus.JPG/300px-Arc_de_Germanicus.JPG",
        "city":"Saintes"
    },
    {
        "name":"Amphith\u00e9\u00e2tre Gallo-Romain",
        "latitude":"45.7456243",
        "longitude":"-0.6442028",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4d/Le_th%C3%A9%C3%A2tre_romain_Saint-Marcel_%28Indre%29.JPG",
        "city":"Saintes"
    },
    {
        "name":"Corderie Royale",
        "latitude":"45.939079",
        "longitude":"-0.955977",
        "img":"https://www.territoiredemotions.fr/assets/uploads/2018/07/GettyImages-183957752_Corderie-1280x640.jpg",
        "city":"Rochefort"
    },
    {
        "name":"Tour Saint-Nicolas",
        "latitude":"46.155761",
        "longitude":"-1.153435",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e5/Tour_Saint-Nicolas.jpg",
        "city":"La Rochelle"
    },
    {
        "name":"Tour de la Chaine",
        "latitude":"46.155796",
        "longitude":"-1.154154",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Tour_de_la_Cha%C3%AEne_0003.jpg/1200px-Tour_de_la_Cha%C3%AEne_0003.jpg",
        "city":"La Rochelle"
    },
    {
        "name":"Tour de la Lanterne",
        "latitude":"46.155846",
        "longitude":"-1.157102",
        "img":"https://files.structurae.net/files/photos/2018/la_rochelle/lro_tl1_tour_de_la_lanterne.jpg",
        "city":"La Rochelle"
    },
    {
        "name":"La Grosse Horloge",
        "latitude":"46.158098",
        "longitude":"-1.153631",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c3/LaRochelleTourHorloge.JPG",
        "city":"La Rochelle"
    },
    {
        "name":"Od\u00e9on Th\u00e9atre de l'Europe",
        "latitude":"48.849564",
        "longitude":"2.338715",
        "img":"https://www.theatre-odeon.eu/media/odeon/6-1200px-the_a_tre_de_l_ode_on_-_facade_-_photo_thierry_depagne.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Palais du Luxembourg",
        "latitude":"48.848271",
        "longitude":"2.337293",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Palais_du_Luxembourg%2C_South_View_%28Crop%29_20140116_1.jpg/1178px-Palais_du_Luxembourg%2C_South_View_%28Crop%29_20140116_1.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Notre-Dame de Paris",
        "latitude":"48.852968",
        "longitude":"2.349902",
        "img":"https://static.nationalgeographic.fr/files/styles/image_3200/public/Notre-Dame_west-facade.jpg?w=1900&h=2595",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Pont Saint-Michel",
        "latitude":"48.854079",
        "longitude":"2.34464",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3b/Pont_Saint-Michel_vu_du_Petit-Pont-closeup-20050628.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Pont Saint-Louis",
        "latitude":"48.852763",
        "longitude":"2.352705",
        "img":"http://www.paristoric.com/images/gmapfp/paris_4_pont_saint_louis.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Pont Neuf",
        "latitude":"48.85705",
        "longitude":"2.341325",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e4/Pont_Neuf_Paris.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Mus\u00e9e du Louvre",
        "latitude":"48.860611",
        "longitude":"2.337644",
        "img":"https://www.sortiraparis.com/images/80/66131/350528-le-musee-du-louvre-coeur-artistique-et-touristique-de-la-capitale.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Le Pont Royal",
        "latitude":"48.860085",
        "longitude":"2.329745",
        "img":"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/f2/d2/0f/pont-royal.jpg?w=1200&h=-1&s=1",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "latitude":"48.859961",
        "longitude":"2.326561",
        "img":"https://www.sortiraparis.com/images/80/83517/421527-visuel-paris-musee-d-orsay.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Palais Bourbon",
        "latitude":"48.861903",
        "longitude":"2.318648",
        "img":"http://www.paristoric.com/images/gmapfp/paris_7_palais_bourbon.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Pont des Invalides",
        "latitude":"48.863097",
        "longitude":"2.3104",
        "img":"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/7a/5b/c7/pont-des-invalides.jpg?w=1200&h=1200&s=1",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Pont Alexandre III",
        "latitude":"48.863899",
        "longitude":"2.313559",
        "img":"https://vivreparis.fr/wp-content/uploads/2019/07/Pont-Alexandre-III-Paris.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Petit Palais",
        "latitude":"48.866048",
        "longitude":"2.31459",
        "img":"https://www.sortiraparis.com/images/80/83517/556465-visuel-paris-petit-palais.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Grand Palais",
        "latitude":"48.866109",
        "longitude":"2.312454",
        "img":"https://www.sortiraparis.com/images/80/66131/349898-la-nef-est-a-vous-visite-exceptionnelle-de-la-nef-du-grand-palais.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Panth\u00e9on",
        "latitude":"48.846222",
        "longitude":"2.346414",
        "img":"https://www.sortiraparis.com/images/80/1467/515887-nuit-au-pantheon-2019-visites-nocturnes-du-monument-parisien-a-la-lampe-torche.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Place Denfert-Rochereau",
        "latitude":"48.8341441",
        "longitude":"2.3326907",
        "img":"https://keewego.com/wp-content/uploads/2019/01/place-denfert-rochereau-medium.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Tour Eiffel",
        "latitude":"48.85837",
        "longitude":"2.294481",
        "img":"https://remeng.rosselcdn.net/sites/default/files/dpistyles_v2/ena_16_9_extra_big/2020/12/01/node_211759/12172053/public/2020/12/01/B9725408053Z.1_20201201171349_000%2BGOJH5KD1P.1-0.jpg?itok=jpDc-LT31606841865",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Place de la Concorde",
        "latitude":"48.865633",
        "longitude":"2.321236",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/56/Place_de_la_Concorde_Paris_02.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Arc de Triomphe",
        "latitude":"48.873792",
        "longitude":"2.295028",
        "img":"https://www.tout-paris.org/wp-content/uploads/2019/01/Arc-de-Triomphe-1052x675.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Mus\u00e9e Gr\u00e9vin",
        "latitude":"48.871838",
        "longitude":"2.34222",
        "img":"https://tlcvacances.fr/cms/uploads/thumbs/tlc_big_1604554-jpg.jpeg.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"H\u00f4tel des Invalides",
        "latitude":"48.85832",
        "longitude":"2.31288",
        "img":"https://www.tout-paris.org/wp-content/uploads/2019/01/Eglise-H%C3%B4tel-des-Invalides.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Mus\u00e9um national d'Histoire naturel",
        "latitude":"48.844322",
        "longitude":"2.356291",
        "img":"https://images.lesindesradios.fr/radios/latina/importrk/news/original/5bebebe8eb0bd4.44300398.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Ar\u00e8nes de Lut\u00e8ce",
        "latitude":"48.845116",
        "longitude":"2.352837",
        "img":"https://vivreparis.fr/wp-content/uploads/2021/07/arene-de-lutece-paris.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Tour Montparnasse",
        "latitude":"48.842138",
        "longitude":"2.321951",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/fr/thumb/9/90/Tour_Montparnasse_Mars_2021.jpeg/1200px-Tour_Montparnasse_Mars_2021.jpeg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Grande Arche de la D\u00e9fense",
        "latitude":"48.892598",
        "longitude":"2.236112",
        "img":"https://media1.ledevoir.com/images_galerie/nwdp_220583_157120/image.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
    	"name":"Ch\u00e2teau de Versailles",
        "latitude":"48.803222",
        "longitude":"2.126411",
        "img":"https://pbs.twimg.com/media/EzbKTbMXMAQF6sT?format=jpg&name=large",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Basilique du Sacr\u00e9-Coeur",
        "latitude":"48.886705",
        "longitude":"2.343104",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c5/Le_sacre_coeur.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Op\u00e9ra Garnier",
        "latitude":"48.87197",
        "longitude":"2.331601",
        "img":"https://img-4.linternaute.com/zSA7zLCdLwZy0ta0JghhHrf8XB4=/1500x/smart/5240cd5e781b4b27a28e1ceff4c39cf8/ccmcms-linternaute/17109480.jpg",
        "city":"Paris"
    },
    {
        "name":"Cath\u00e9drale Notre-Dame de Reims",
        "latitude":"49.253859",
        "longitude":"4.034042",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e1/Reims_Kathedrale.jpg",
        "city":"Reims"
    },
    {
        "name":"Aquarium de La Rochelle",
        "latitude":"46.153245",
        "longitude":"-1.150601",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/99/Aquarium_de_La_Rochelle.JPG",
        "city":"La Rochelle"
    },
    {
        "name":"La Fontaine Sub\u00e9",
        "latitude":"49.255118",
        "longitude":"4.027216",
        "img":"https://img-4.linternaute.com/7knK06cZh6ZG9Kn6wLKW2kh_I84=/1240x/smart/c40075edcb9144dbaeeddc089a25516b/ccmcms-linternaute/18659910.jpg",
        "city":"Reims"
    },
    {
        "name":"Halles du Boulingrin",
        "latitude":"49.26038",
        "longitude":"4.031752",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d8/Reims_Halles_Boulingrin_04.JPG",
        "city":"Reims"
    },
    {
        "name":"H\u00f4tel de Ville de Reims",
        "latitude":"49.257971",
        "longitude":"4.031742",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/H%C3%B4tel_de_Ville_de_Reims%2C_Southeast_View_20140306_1.jpg/1200px-H%C3%B4tel_de_Ville_de_Reims%2C_Southeast_View_20140306_1.jpg",
        "city":"Reims"
    },
    {
        "name":"Basilique Sainte-Clotilde",
        "latitude":"48.858369",
        "longitude":"2.319211",
        "img":"https://files.structurae.net/files/photos/1/20110329/dsc02468.jpg",
        "city":"Reims"
    },
    {
        "name":"Palais du Tau",
        "latitude":"49.25344",
        "longitude":"4.03479",
        "img":"https://cdt51.media.tourinsoft.eu/upload/tau-reims.jpg",
        "city":"Reims"
    },
    {
        "name":"Op\u00e9ra de Reims",
        "latitude":"49.253862",
        "longitude":"4.030776",
        "img":"https://cdn.pariscityvision.com/library/image/5409.jpg",
        "city":"Reims"
    },
    {
        "name":"La Porte de Mars",
        "latitude":"49.260596",
        "longitude":"4.029986",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/98/Porte_Mars_01.jpg",
        "city":"Reims"
    },
    {
        "name":"Place Royale",
        "latitude":"49.255411",
        "longitude":"4.0342868",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e7/Reims_-_Place_Royale.jpg",
        "city":"Reims"
    },
    {
        "name":"Mus\u00e9e-h\u00f4tel Le Vergeur",
        "latitude":"49.257112",
        "longitude":"4.034053",
        "img":"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/e5/6f/4e/hotel-le-vergeur-museum.jpg?w=1200&h=-1&s=1",
        "city":"Reims"
    },
    {
        "name":"Cath\u00e9drale Notre-Dame de Reims",
        "latitude":"49.253999",
        "longitude":"4.034392",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e1/Reims_Kathedrale.jpg",
        "city":"Reims"
    },
    {
        "name":"Basilique Notre-Dame du Port",
        "latitude":"45.780609",
        "longitude":"3.089595",
        "img":"https://www.lamontagne.fr/photoSRC/Gw--/visite-commentee-de-notre-dame-du-port_4870946.jpeg",
        "city":"Clermont-Ferrand"
    },
    {
        "name":"H\u00f4tel de Chazerat",
        "latitude":"45.778529",
        "longitude":"3.087956",
        "img":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6d/H%C3%B4tel_de_Chazerat_-_Cour_circulaire_-_Clermont-Ferrand_-_M%C3%A9diath%C3%A8que_de_l%27architecture_et_du_patrimoine_-_APMH00023341.jpg",
        "city":"Clermont-Ferrand"
    },
    {
        "name":"L'Op\u00e9ra Th\u00e9atre",
        "latitude":"45.777393",
        "longitude":"3.082635",
        "img":"https://www.7joursaclermont.fr/wp-content/uploads/2021/04/operaclermont_sandrine_chapuis-Clermont-Auv-Metropole_3-1280x720.jpg",
        "city":"Clermont-Ferrand"
    },
    {
        "name":"Cath\u00e9drale Notre-Dame de l'Assomption",
        "latitude":"45.778729",
        "longitude":"3.085743",
        "img":"https://www.clermontauvergnetourisme.com/wp-content/uploads/external/4089222-1600x900.jpg",
        "city":"Clermont-Ferrand"
    },
    {
        "name":"La Statue de Vercing\u00e9torix",
        "latitude":"45.7765829",
        "longitude":"3.0824705",
        "img":"https://cliophoto.clionautes.org/galleries/GEOGRAPHIE/FRANCE/Nord-Est/Bourgogne/la_statue_de_vercingetorix.JPG",
        "city":"Clermont-Ferrand"
    },
    {
        "name":"Fontaine d'Amboise",
        "latitude":"45.780360",
        "longitude":"3.085914",
        "img":"https://www.clermontauvergnetourisme.com/wp-content/uploads/external/4093931-1600x900.jpg",
        "city":"Clermont-Ferrand"
    },
    {
        "name":"Le Vieux Port",
        "latitude":"46.156196",
        "longitude":"-1.152682",
        "img":"https://www.marseille-tourisme.com/app/uploads/marseille-tourisme/2020/11/thumbs/mucem-fort-saint-jean-vieux-porte-lamyomtcm-taille-reduite-1920x960.jpg",
        "city":"Marseille"
    },
    {
        "name":"Maison Henri II",
        "latitude":"46.160614",
        "longitude":"-1.152927",
        "img":"https://www.patrimoine-histoire.fr/images/Patrimoine/LaRochelle/pMH2/LaroMHII01.JPG",
        "city":"La Rochelle"
    }

]
